---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hant
date: 2011-03-22 00:27
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-27(玄幻現代)(棄天帝X蒼)

<br/>

蒼回頭看棄天帝一眼，從後車窗看到棄天帝自信的笑容，好像即使他想要天上的月亮，棄天帝都有能摘下的自信一般。

蒼的理智告訴他不應該讓棄天帝知道換魂術，但是他卻一時衝動說出口。

到底，他是不是正期待著棄天帝就是那個能懂他的人？

一般人不能理解的事情，同為六道師的棄天帝可以理解，甚至可以與他並肩作戰，再也不會被誤會傷害，再也不會寂寞……

所謂成仙成佛不也是永生永世的孤寂？

不過比起傷心還是孤寂來的好些。

一想到此，蒼又覺得好笑。

自己早已沒有了心，又何來傷心？

<br/>

走下了車，走入一步蓮華心靈諮詢所，與正在抄寫佛經的笑笑桃說：我好累，先睡了不吃晚餐。

直到躺在床上，蒼還想著棄天帝的笑容，他開始覺得棄天帝像是如影隨形的噩夢，令他想得頭都疼了起來。

手指撫上自己的唇，彷彿還殘留著棄天帝的溫度……

『中毒了……』中了名為棄天帝的毒品，該如何戒除？

蒼索性用棉被矇住自己的頭，整個人縮在被子裡，讓睡意把棄天帝的笑容趕跑。

一步蓮華開門看到的就是這一幕，他輕輕坐在蒼旁邊，蒼感覺到床上陷了一角，打開被子看到笑笑桃的神棍笑容，但那笑容又與平常不同，好像正藏著心事。

『蒼，你邊吃邊聽我說。』

蒼接過笑笑桃遞來的麵包，在床上吃東西雖然不大好，但笑笑桃允許的話就不必客氣了。

『阿來他過幾天會出獄，我想接他回來住。』

一步蓮華的語氣聽起來很平和，然而蒼知道其中參雜著欣喜與擔憂的複雜心情。

『他願意嗎？』

『你想問他願不願意接受我還是願不願意跟我一起住？』

『兩者都是問題，也都不是問題。』

蒼說完後開始啃麵包，丟問題讓笑笑桃自己思考比告訴他答案來得有用。

一步蓮華輕微嘆氣，他思考事情時會不自覺數起胸前掛的一串佛珠，邊數邊能讓自己的靈台清明，思路也能更為暢順。

『蒼，你想說都是我的問題對嗎？』

蒼點頭。『我覺得你保護過度，你想引導他走上正途，但卻不先了解他為何會做你認為的壞事，凡事有果必有因，想解開因果你得從根本著手才好。』

『但是阿來不接我電話……我想了解他，他也不給我機會去了解……』

誰讓你老是在阿來旁邊念佛經？

看到笑笑桃難過的樣子，蒼把調侃的話硬是吞下去。

『找鱔魚跟你一起去接阿來出獄吧，阿來誰的話都不聽但偏偏聽鱔魚的話。』當然也有可能是怕了鱔魚愛的小鞭子。

『但是連阿來的事情也麻煩善法，對他不大好意思。』

蒼驚訝的差點被麵包梗住，笑笑桃會不好意思麻煩別人？明天太陽打西邊出來了！

『如果是為了你而惹上麻煩，鱔魚絕對不會有怨言，因為……』

因為鱔魚喜歡你阿。蒼趕緊摀住自己的嘴，免得漏餡了會被鱔魚愛的小鞭子教訓。

還好笑笑桃似乎正想到什麼，沒有注意到蒼說的話，自然也沒有追問。

蒼鬆了一口氣卻沒看到一步蓮華若有所思地看他一眼，然後很快又用慣常的溫和笑容掩蓋過去。

『蒼，我昨晚打坐時進入了冥想的境界。』

『恭喜你往成佛又邁進一步。』

『我看到了我的劫數，還有你的天命。我的劫數是襲滅天來，你的天命則是棄天帝。』

蒼瞇了瞇眼。『我不得不懷疑你是入魔了，桃子你的壽命還很長，哪會有什麼劫數？而且棄天帝也是六道師，他的天命應該與我相同，都是滅魔與保護眾生。』

『蒼，我在冥想中看到棄天帝背後長出黑色羽翼，而你持劍刺穿他的胸膛。你真的很肯定他也是六道師？我知道你有讀心術與法眼，但我真的很擔心你。』

蒼決定坦白。『我最近的讀心術都失靈了，其實我只看到他施雷電之術，就判斷他也是六道師。』

『棄天帝承認他也是六道師嗎？』

『他沒有否認。』

一步蓮華起身，幫蒼把被子蓋好，溫和說道：

『希望是我看錯，若然棄天帝真是六道師，我就能放心把你交給他。只有與你相同的人才有可能理解你，才能陪伴你不使你寂寞，才不會傷害你，但如果他是惡魔，我不惜觸犯殺生戒律。』

蒼淺笑回道：

『知道了，我前世的情人，你今生怎麼如此囉嗦？我都快以為你是我爸了。』

前世差點是情人，今生成為莫逆好友，未盡之情又成再續的緣分，有時候緣分這事真的很難說清。

沉入夢鄉之前，蒼心想著該為好友做點事了。

<br/>

隔日早晨，蒼提著行李袋輕掩上門，他瞇著眼看天邊方露臉的太陽，很沒有氣質地打了個呵欠。

得在一步蓮華還沒起床前離開，不然笑笑桃生氣了就走不了，他可不想在門口上演行李袋拉過來又拉過去的肥皂劇。

但是不住這裡又該住哪？工作契約只剩一個多月不需要租房子，到旅館住未免太過昂貴。

蒼走下捷運後還思考著，不知不覺他已經到了每日來上班的異度國際貿易公司。

記憶中異度國際貿易公司還經營旅館副業，就算無法凹到免費房間，打個一折到兩折總行吧？大不了從薪水裡扣，反正自己還沒跟太陽神算代言的費用，找間總統套房住他一個半月就當扯平吧。

蒼越想越覺得自己真是個好人，除了幫太陽神宣傳以外還幫忙品檢試住他們的總統套房，只怕他們會太感動還把住過的總統套房送給自己，那該怎麼辦才好？

蒼的瞇瞇眼微彎成笑意盈盈的彎月，而平常這時間還沒起床的太陽神卻反常地驚醒，然後打了個很大的噴嚏。

『哈啾！』

太陽神的左眼皮微微顫動，他心中忽地升起一股不詳的預感。

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

